%Singapore sidebartab structurebold
\documentclass[a4paper,8pt,onlymath]{beamer}

%===========================================================
% Packages
\usepackage{graphicx,tikz}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{comment}
\usepackage{tikz,wrapfig}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}

% \usefonttheme{professionalfonts} % using non standard fonts for beamer
% \usefonttheme[stillsansserifsmall, stillsansseriftext]{serif}

% \definecolor{Fonc}{RGB}{47, 48, 32}
% \definecolor{Vio}{RGB}{217,104,70}
% \definecolor{Moyen}{RGB}{89,98,53}
% \definecolor{Clair}{RGB}{205, 203, 214}
% \definecolor{Fra}{RGB}{182,47,18}

\definecolor{c1}{RGB}{227,217,207}
\definecolor{c2}{RGB}{145,197,198}
\definecolor{c3}{RGB}{42,136,152}
\definecolor{c4}{RGB}{61,19,34}
\definecolor{c5}{RGB}{125,13,34}
\definecolor{c6}{RGB}{189,185,100}
\definecolor{c7}{rgb}{0.8, 0.2, 0.2}

\setbeamertemplate{footline}[frame number]
\setbeamercolor{block title}{fg=c4}
\setbeamercolor{structure}{fg=c4}
\setbeamercolor{math text}{fg=c3!60!black}
\setbeamercolor{author}{fg=c1}
\setbeamercolor{date}{fg=black}
\setbeamerfont{frametitle}{series=\bfseries, family=\sffamily }
\setbeamercolor{alerted text}{fg=c5}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamercolor*{block title}{fg=c4,bg=c2}
\setbeamercolor{block body}{bg=c2!20}
\setbeamercolor{itemize item}{fg=c5}
\setbeamercolor{itemize subitem}{fg=c3}
\setbeamercolor{itemize subsubitem}{fg=c6}

% ===========================================================
% Themes for Beamer
% \usetheme{CambridgeUS}
% \usecolortheme{dove} 
% \usefonttheme{default} 

% New colors
% \definecolor{titrefg}{RGB}{100,0,0}
% \definecolor{titre}{RGB}{205,200,200}
% \definecolor{fond}{RGB}{220,215,215}
% \definecolor{darkgray}{rgb}{0.6, 0, 0}
% \definecolor{brickred}{rgb}{0.8, 0.2, 0.2}

% Title style
% \setbeamerfont{title}{shape=\itshape,family=\rmfamily}
% \setbeamercolor{author}{fg=black!30!red}

% % Frame style
% \setbeamercolor{frametitle}{fg=black!30!red,bg=white}
% \setbeamerfont{frametitle}{shape=\itshape,family=\rmfamily}

% % Blocks style
% \setbeamertemplate{blocks}[rounded]
% \setbeamercolor{block title}{bg=titre,fg=titrefg}
% \setbeamercolor{block body}{bg=fond}

% % Text style
%  \setbeamercolor{math text}{fg=blue!50!red}
%  \setbeamercolor{structure}{fg=black!20!red}

% % Other styles
% \setbeamercovered{transparent=20}           % Hidden blocks are transparent
% \setbeamertemplate{navigation symbols}{} % No navigation tools
\setbeamertemplate{itemize item}[circle]
\setbeamertemplate{itemize subitem}[circle]
\setbeamertemplate{enumerate item}[default]

% ===========================================================
% Commands
\newtheorem{prop}[theorem]{Proposition}
\renewcommand{\emph}[1]{\textcolor{c7}{#1}}
\def\bemph#1{\textcolor{c3}{#1}}
\def\remph#1{\textcolor{c7}{#1}}
\def\memph#1{\textcolor{c5}{#1}}
\def\cite#1{\textcolor{c3}{[#1]}}
\def\citem#1{\textcolor{c3}{[$\!$[#1]$\!$]}}
\def\textm#1{\text{\textcolor{black}{#1}}}

\def\ds{\displaystyle}
\def\epsilon{\varepsilon}
\def\inv{^{-1}}
\def\phi{\varphi}
\def\leq{\leqslant}
\def\geq{\geqslant}
\def\dv{\partial}
\def\gd{\nabla}
\def\ue{u_\epsilon}
\def\ve{v_\epsilon}
\def\He{H_\epsilon}
\def\ke{k_\epsilon}
\def\ube{\overline{u_\epsilon}}
\def\ubed{\overline{u_\epsilon^2}}
\def\he{h_\epsilon}
\def\pe{p_\epsilon}
\def\vue{v_{1\epsilon}}
\def\vde{v_{3\epsilon}}
\def\Ue{U_\epsilon}
\def\un{\mathbf{1}}
\def\ub{\mathbf{u}}
\def\vb{\mathbf{v}}
\def\yb{\mathbf{y}}
\def\nb{\mathbf{n}}
\def\taub{\text{\rm\textbf{{t}}}}
\def\Tb{\text{\rm\textbf{{T}}}}
\def\taub{\mathbf{t}}
\def\Tb{\mathbf{T}}
\def\Re{{\text{\sf R}_\text{\sf e}}}
\def\Fr{{\text{\sf F}_\text{\sf r}}}
\def\Re{{\text{\sf R{\scriptsize e$\,$}}}}
\def\Fr{{\text{\sf F{\scriptsize r$\,$}}}}
\def\x{\mathbf{x}}
\def\IR{\mathbb{R}}
\def\IN{\mathbb{N}}
\def\IC{\mathbb{C}}
\def\IZ{\mathbb{Z}}
\def\IS{\mathbb{S}}
\def\P{\mathscr{P}}
\def\D{\mathrm{D}}
\def\Dc{\mathscr{D}}
\def\F{\mathscr{F}}
\def\M{\mathscr{M}}
\def\C{\mathscr{C}}
\def\B{\mathscr{B}}
\def\V{\mathscr{V}}
\def\U{\mathscr{U}}
\def\W{\mathscr{W}}
\def\E{\mathscr{E}}
\def\O{\mathcal{O}}
\def\R{\mathbb{R}}
\def\S{\mathcal{S}}
\def\T{\mathcal{T}}
\def\G{\mathcal{G}}
\def\np{{n+1}}
\def\nm{{n-1}}
\def\npd{{n+1/2}}
\def\ip{{i+1/2}}
\def\ipp{{i+1}}
\def\imm{{i-1}}
\def\ippp{{i+2}}
\def\immm{{i-2}}
\def\im{{i-1/2}}
\def\jp{{j+1/2}}
\def\jpp{{j+1}}
\def\jmm{{j-1}}
\def\jm{{j-1/2}}
\def\ij{{i,j}}
\def\L{{\rm\bf L}}
\def\H{{\rm\bf H}}
\def\Ws{{\rm\bf W}}
\def\Id{{\rm\bf I}}
\def\Lloc{{\rm\bf L}^1_{\rm loc}}
\def\Li{{\rm \L^\infty}}
\def\Cc{\mathcal{C}_c^\infty}
\def\EX{\rm \textbf{[EX]}}
\def\div{{\rm {div}}}
\def\argmax{\mathop{\rm {argmax}}}
\def\sgn{\mathop{\rm {sgn}}}
\def\supp{\mathop{\rm {supp}}}
\def\diag{\mathop{\rm {diag}}}
\def\BV{{\rm \mathbf{BV}}}
\newcommand{\brho}{{\bar\rho}}
\newcommand{\bu}{{\bar u}}
\newcommand{\tu}{{\tilde u}}
\newcommand{\bS}{{\bar S}}
\newcommand{\balpha}{{\bar \alpha}}
\newcommand{\bSigma}{{\bar \Sigma}}
\newcommand{\tSigma}{{\tilde \Sigma}}
\newcommand{\bm}{{\bar m}}
\newcommand{\bv}{{\bar v}}
\newcommand{\bp}{{\bar p}}
\newcommand{\guil}[1]{\og#1\fg}
\newcommand{\et}[1]{\quad \text{#1} \quad}
\newcommand{\dvp}[2]{\frac{\dv #1}{\dv #2}}
\newcommand{\dvpd}[3]{\frac{\dv^2 #1}{\dv #2 \dv #3}}
\newcommand{\scal}[2]{\left\langle{{#1}\mid{#2}}\right\rangle}
\newcommand{\moy}[1]{\langle{#1}\rangle}
\newcommand{\moyy}[1]{\langle\!\!\langle{#1}\rangle\!\!\rangle}

% \graphicspath{{res/}}

% ===========================================================
% ===========================================================
% Document
% ===========================================================
% ===========================================================

\begin{document}

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

\begin{frame}
  \vskip 5em
  
  {\Huge \emph{Présentation du projet d'équipe \textbf{Angus}}} \\[3ex]
  {\large \textbf{Adaptive modelling and numerical simulations \\ for governing equations with underlying structures}} \\[1.5ex]
  \textcolor{c6}{\hrule}
  \vskip 5ex
  
 \textcolor{c3}{\large Présentation au bureau du CEP. 12.06.2023} \\[1ex]
 
\end{frame}

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

% \begin{frame}
%   \vskip 5em
  
%   {\huge \textcolor{c5}{\textbf{Présentation}}}

%   \textcolor{c6}{\hrule}
%   \vskip 5ex
  
%   \begin{itemize}
%   \item Parcours professionnel
%   \item Aperçu des activités de recherche
%   \end{itemize}
% \end{frame}

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

\begin{frame}{Contexte de la création de l'équipe}

  \textbf{\bemph{Arrivée à la rentrée 2022}}
  \begin{itemize}
    \item \memph{Nicolas Seguin} --- DR Inria Montpellier (recrutement extérieur)
    \item \memph{Hélène Mathis} --- Professeure, université de Montpellier
  \end{itemize}
  \bigskip

  \textbf{\bemph{Projet d'équipe initial}} \\[1ex]
  \textbf{Création d'une équipe commune \emph{Inria--EDF R\&D}}
  \begin{itemize}
    \item Écoulements dans les circuits de réacteurs nucléaires
    \item Simulation des ouvrages de grande dimension
  \end{itemize}
  \emph{\textbf{Projet avorté}} dû aux incertitudes côté EDF (nationalisation, projet scientifique\dots)
  \bigskip

  \textbf{\bemph{Nouveau projet d'équipe}}
  \begin{itemize}
    \item Université de Montpellier/Imag/Acsiom
    \item \memph{Approche méthodologique commune} avec d'autres membres d'Acsiom
    \item Préservation du lien fort avec l'industrie
  \end{itemize}

\end{frame}

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

\begin{frame}{Équipe Angus}

  {\Large \emph{Adaptive modelling and numerical simulations \\ for governing equations with \underline{underlying structures}}}
  \bigskip
  \begin{itemize}
    \item Enjeu \textbf{\memph{Modélisation et simulation}}
    \item Équipe commune avec l'\emph{université de Montpellier} \\
    $\rightarrow$ \emph{Imag} (Institut Montpelliérain Alexander Grothendieck) \\
    $\longrightarrow$ \emph{Acsiom} (Analyse, Calcul Scientifique et Optimisation de Montpellier)
    \begin{tabular}{ll}
      ~ & ~ \\
      \textbf{\memph{Nicolas Seguin}} & DR Inria \bemph{\textbf{(depuis octobre 2022)}} \\
      \textbf{Daniele Di Pietro} & PR, université de Montpellier \\
      \textbf{Matthieu Hillairet} & PR, université de Montpellier \& IUF \\
      \textbf{Hélène Mathis} & PR, université de Montpellier \\
      \textbf{François Vilar} & MCF, université de Montpellier \\ ~ \\
      \multicolumn{2}{l}{avec au moins 6 doctorant.es (rentrée 2023)}
    \end{tabular} \\
  \end{itemize}

\end{frame}

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

\begin{frame}
  \frametitle{Membres permanents de l'équipe}

  \textbf{Nicolas Seguin} \\
%  \begin{itemize}
  \bemph{DR Inria (antenne de Montpellier, Imag) \hfill (thèse EDF R\&D)} \\
  Modélisation, analyse numérique \\
  \remph{Écoulements multiphasiques, contraintes convexes}
  %\end{itemize}
  \medskip

  \textbf{Daniele Di Pietro} \\
%  \begin{itemize}
  \bemph{Professeur, univ. Montpellier (Imag) \hfill (ex-ingénieur IFPEN)} \\
  Analyse numérique et calcul scientifique \\
  \remph{Méthodes d'ordre élevé, calcul extérieur polytopal}
  %\end{itemize}
  \medskip

  \textbf{Matthieu Hillairet} \\
  \bemph{Professeur, univ. Montpellier (Imag) \& IUF} \\
  Analyse et modélisation \\
  \remph{Interaction fluide-structures, écoulements multiphasiques}
  \medskip

  \textbf{Hélène Mathis} \\
  \bemph{Professeure, univ. Montpellier (Imag) \hfill (ex-postdoc CEA)} \\
  Modélisation et analyse numérique \\
  \remph{Écoulements multiphasiques, thermodynamique étendue}
  \medskip

  \textbf{François Vilar} \\
  \bemph{Maître de conférences, univ. Montpellier (Imag) \hfill (thèse CEA, ex-postdoc Nasa)} \\
  Analyse numérique et calcul scientifique \\
  \remph{Fluides complexes, contraintes convexes numériques}
\end{frame}

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

\begin{frame}
  \frametitle{Expertise de l'équipe}
  
  \bemph{\textbf{Expertise actuelle}}
  \begin{itemize}
    \item \emph{Modélisation}, \emph{analyse}, \emph{simulation numérique} (Imag/Acsiom)
    \item \textbf{Collaborations industrielles} (EDF, CEA, IFPEN)
  \end{itemize}
  \bigskip

  \bemph{\textbf{Principaux domaines de recherche}}
  \begin{itemize}
  \item \emph{Équations aux dérivées partielles} de la mécanique des milieux continus
  \item Construction et analyse de \emph{méthodes numériques d'ordre élevé} 
  \begin{itemize}
    \item Préservation des contraintes convexes (robustesse, stabilité)
    \item Discrétisation différentielle compatible
  \end{itemize}
  \item Modélisation et analyse d'\emph{écoulements multiphasiques}
  \end{itemize}
  \bigskip

  \bemph{\textbf{Création de l'équipe}}
  \begin{itemize}
      \item Volonté de \emph{collaborations} et \emph{partage d'expertises} 
      \begin{itemize}
        \item Hélène Mathis: défi Mathématiques France 2030 
        \item Matthieu Hillairet: projet ANR de recherche mono-équipe en phase finale
      \end{itemize}
      \item \emph{Nouvelles applications} envisagées
      \begin{itemize}
        \item EDP avec structures géométriques avancées
        \item Problèmes multi-échelle: interface, films, fractures
      \end{itemize}
      %\item[$\longrightarrow$] Apport méthodologique au
  \end{itemize}
\end{frame}
 
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

\begin{frame}
  \frametitle{Approche scientifique}

  \emph{\textbf{Structures sous-jacentes en mécanique des milieux continus}}
  \begin{itemize}
    \item Contraintes convexes (domaine invariant, entropie\dots)
    \item Complexes différentiels et calcul extérieur
    \item Principe d'Hamilton, thermodynamique étendue
  \end{itemize}
  \medskip
  
  \textbf{Pour des phénomènes complexes et notamment en \emph{contexte industriel}, \\
  la \emph{perte de ces structures} engendre:}
  \begin{itemize}
    \item \emph{le caractère mal posé} des modèles,
    \item des \emph{imprécisions} dans la modélisation et les simulations,
    \item des simulations \emph{instables}: résultats non physiques, explosion\dots
  \end{itemize}
  
  \bigskip

  \bemph{\textbf{Approche méthodologique}} \\[.6ex]
  \emph{Prise en compte de ces \textbf{structures sous-jacentes} pour}
  \begin{itemize}
    \item une \textbf{modélisation} rigoureuse et une \textbf{analyse mathématique} des modèles,
    \item la construction de \textbf{méthodes numériques précises et robustes},
  \end{itemize}
  \emph{pouvant passer à l'\textbf{échelle industrielle}.}
\end{frame}

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================


\begin{frame}[t]
  \frametitle{Objectifs scientifiques I}

  \textbf{À court et moyen terme}
  \begin{itemize}
    \item \only<2>{\emph{Préservation discrète de la convexité dans les écoulements fluides}} 
          \only<1,3->{Préservation discrète de la convexité dans les écoulements fluides} \hfill \bemph{FV, HM, NS}
    \item \only<3>{\emph{Discrétisation compatible d'opérateur différentiels}}
          \only<1-2,4->{Discrétisation compatible d'opérateur différentiels} \hfill \bemph{DDP, NS, FV}
    \item \only<4>{\emph{Analyse des écoulements multiphasiques (dérivation et numérique)}}
          \only<1-3>{Analyse des écoulements multiphasiques (dérivation et numérique)} \hfill \bemph{MH, HM, NS}
  \end{itemize}
  \vfill

  \only<2>{
    \bemph{\textbf{Cadre d'étude}}
    \begin{itemize}
      \item Modèles de fluides compressibles complexes
      \item Méthodes de type Galerkin discontinu (ordre élevé)
      \item Maillages non structurés
      \item Méthodes de limitation non linéaires
    \end{itemize}
    \bemph{\textbf{Techniques utilisées}}
    \begin{itemize}
      \item Reconstruction par des sous-mailles ($\neq$ reconstruction polynomiales)
      \item Interprétation volumes finis compatibles avec les contraintes convexes
    \end{itemize}
    \bemph{\textbf{Applications}}
    \begin{itemize}
      \item Coordonnées lagrangiennes, eulériennes, ALE
      \item Simulations CEA Cesta \& DAM
    \end{itemize}
    {\small\bemph{\textbf{Collaborateurs}: Abgrall (Zurich), Boscheri (Bordeaux, Ferrara), Gassner (Cologne), Le Roux (Lyon), Loubère (Bordeaux), Peshkov (Trento) --- Hoch, Maire (CEA)} \\
    \bemph{\textbf{Autres}: Carpenter (NASA), Dumbser (Trento), Munz (Stuttgart), Pavelka (Prague), Renac (Onera), Shu (Brown)\dots}}
  }

  \only<3>{
    \bemph{\textbf{Cadre d'étude}}
    \begin{itemize}
      \item EDP avec opérateurs incomplets et contraintes algébriques
      \item Analyse des opérateurs au niveau discret
      \item Calcul extérieur discret (éléments finis)
      \item Maillage \textit{généraux}
    \end{itemize}
    \bemph{\textbf{Techniques utilisées}}
    \begin{itemize}
      \item Complexes de Hilbert totalement discrets
      \item Calcul extérieur polytopal étendu
    \end{itemize}
    \bemph{\textbf{Applications}}
    \begin{itemize}
      \item Différents complexes: mécanique du solide,  fluides incompressibles
      \item Excavations souterraines, ouvrages de grande dimension\dots
      \item Simulation EDF R\&D, IFPEN
    \end{itemize}
    {\small\bemph{\textbf{Collaborateurs}: Antonietti (Milano), Beirão da Veiga (Milano), Botti (Milano), F. Bonaldi (Perpignan), Castanon-Quiroz (Mexico), Droniou (Melbourne), Ern (Ecole des Ponts), Lemaire (Inria Lille) --- Bonelle, Kazymyrenko (EDF), Coatleven, Guy, Yousef (IFPEN)} \\
    \bemph{\textbf{Autres}: Dumbser (Trento), Munz (Stuttgart), Pavelka (Prague), Shu (Brown)\dots}}
  }

  \only<4>{
    \bemph{\textbf{Cadre d'étude}}
    \begin{itemize}
      \item Écoulements multiphasiques compressibles
      \item Modèles homogènes ou moyennés
      \item Échanges thermiques et massiques
    \end{itemize}
    \bemph{\textbf{Techniques utilisées}}
    \begin{itemize}
      \item Analyse asymptotique: homogénéisation, réduction de dimension
      \item Principe d'Hamilton et thermodynamique étendue
      \item Description micro-macroscopique
    \end{itemize}
    \bemph{\textbf{Applications}}
    \begin{itemize}
      \item Accidents dans les circuits de réacteurs nucléaires, propulseurs de fusées
      \item Modélisation et simulations EDF R\&D, CEA Saclay
    \end{itemize}
    {\small\bemph{\textbf{Collaborateurs}: Bresch (Chambéry), Burtea (Paris Cité), Faccanoni (Toulon), Grec (Paris), Hérau (Nantes), Lagoutière (Lyon 1), Perrin (Marseille), Saleh (Lyon 1) --- Hérard, Hurisse (EDF), Jourdren, Kokh, Rodio (CEA)} \\
    \bemph{\textbf{Autres}: Gavrilyuk, Favrie (Marseille), Massot, Pichard (Polytechnique), Perrier, Schmidmayer (Inria), Romenski (Novosibirsk), Daniel, Petitpas (Iusti)}}
  }
  
\end{frame}

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================


\begin{frame}[t]
  \frametitle{Objectifs scientifiques II}

  \textbf{À court et moyen terme}
  \begin{itemize}
    \item Préservation discrète de la convexité dans les écoulements fluides \hfill \bemph{FV, HM, NS}
    \item Discrétisation compatible d'opérateur différentiels \hfill \bemph{DDP, NS, FV}
    \item Analyse des écoulements multiphasiques (dérivation et numérique)
          \hfill \bemph{MH, HM, NS}
  \end{itemize}
  \bigskip

  \textbf{Interactions approfondies --- moyen et long terme}
  \begin{itemize}
    \item Calcul extérieur et principe d'Hamilton
    \begin{itemize}
      \item écoulements multiphasiques
      \item autres modèles (fluides capillaires\dots)
    \end{itemize}
    \item FE étendus \textit{vs} DG pour les fluides compressibles
    \item DG pour les écoulements multiphasiques hétérogènes
    \item Discrétisation compatible de sous-variétés: interfaces, fractures
  \end{itemize}
  \bigskip
  \only<2->{
  \textbf{Transfert technologique, codes}
  \begin{itemize}
    \item Plateforme open source \emph{HArDCore}, co-développée par \bemph{J. Droniou} et \bemph{D. Di Pietro}
    \item Inclusion (à terme) dans des plateformes Inria comme \emph{AeroSol}
    \item Prototypes d'échange et de test personnels ou open source
  \end{itemize}
  }
\end{frame}

\end{document}
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

  \begin{frame}
    \frametitle{En résumé\dots}
    \bemph{\textbf{Objectif: création d'une équipe-projet commune}}
    \begin{itemize}
    \item Institut Montpelliérain Alexander Grothendieck (Université de Montpellier)
    \item EDF R\&D (MFEE et IMSIA)
    \end{itemize}
    \bigskip

    \emph{\textbf{Modélisation, analyse et simulation numérique dans l’industrie de l'énergie}}
    \begin{itemize}
    \item Modèles pertinents pour les applications et mathématiquement cohérents
    \item Simulations numériques stables et robustes
    \end{itemize}
    \bigskip
    
    \begin{center}
      \textbf{\bemph{Portage de projets $|$
      Direction de structures  $|$
      Missions d'expertise}}  \\[2ex]
      EDF R\&D, CEA (Saclay, DAM), Bertin Technologies, GdR MaNu, LRC Manon
    \end{center}
    \begin{center}
    % \includegraphics[width=9cm]{frise}
  \end{center}
  \end{frame}
  
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

% Écoulements diphasiques compressibles
% 	Définition et contextes
% 	Timeline personnelle
% 		thèse/ATER avec Philippe/gdt P6-CEA/NTMC09/LRC Manon/thèse de Khaled/GdR MaNu/
% 		workshops à Strasbourg/collaboration avec MH et HM
% 	Contributions
% 		- modélisation
% 			- GHS : entropie, analyse des interfaces pour la fermeture de modèles
% 			- HMS : mesures de Young, entropie (énergie)
% 		- simulation numérique (schémas numériques et couplage de modèles)
% 			- CGS, CHSS : schémas entropiques
% 			- CMS : entropie et mesures de Young
% 	Validation/impact/diffusion
% 		- publications, conférences (invitations et organisation)
% 		- utilisation dans l’industrie (EDF, CEA…)
% 		- communautés liées indirectement : IFPEN, Norvège, Onera/Cnes… 
% 		- LRC Manon, GdR MaNu
% 	Projet de recherche
% 		- modélisation
% 			- Equations de Boltzmann-Williams
% 			- Différentes théories asymptotiques de dérivation
% 		- simulation numérique
% 			- Termes d’échange (entropie et asymptotiques)
% 			- passage à l’échelle industrielle

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================

% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================
% ===========================================================


\end{document}


Mots-clés de recherche :
	Modélisation, analyse et simulation numérique
	Équations aux dérivées partielles hyperboliques non linéaires
	Ondes de choc et interfaces, entropie thermodynamique, solutions (très) faibles
Deux outils :
	Entropie thermodynamique : 
		- mesure du désordre : relaxation vers l’équilibre, irréversibilité
		- principe de sélection de solutions faibles (une onde de choc dissipe l’entropie)
		- concavité : comparaison de solutions (stabilité, unicité, à la Lyapunov)
	Mesures de Young (introduites dans les années 30, popularisées par Tartar dans les années 70)
		- suite/famille de fonctions bornées (solutions physiques, approximations numériques)
		- convergence vers une fonction multivaluée/fonction à valeur mesure (de probabilité)
		- le passage à la limite commute avec toute fonction non linéaire
		- réduction à une fonction classique si la mesure est un Dirac

Détails de quelques contributions majeures

Écoulements diphasiques compressibles
	Définition et contextes
	Timeline personnelle
		thèse/ATER avec Philippe/gdt P6-CEA/NTMC09/LRC Manon/thèse de Khaled/GdR MaNu/
		workshops à Strasbourg/collaboration avec MH et HM
	Contributions
		- modélisation
			- GHS : entropie, analyse des interfaces pour la fermeture de modèles
			- HMS : mesures de Young, entropie (énergie)
		- simulation numérique (schémas numériques et couplage de modèles)
			- CGS, CHSS : schémas entropiques
			- CMS : entropie et mesures de Young
	Validation/impact/diffusion
		- publications, conférences (invitations et organisation)
		- utilisation dans l’industrie (EDF, CEA…)
		- communautés liées indirectement : IFPEN, Norvège, Onera/Cnes… 
		- LRC Manon, GdR MaNu
	Projet de recherche
		- modélisation
			- Equations de Boltzmann-Williams
			- Différentes théories asymptotiques de dérivation
		- simulation numérique
			- Termes d’échange (entropie et asymptotiques)
			- passage à l’échelle industrielle

Équipe-projet commune Inria–EDF

Composition, sujets de recherche et interaction avec EDF.
Réfléchir à la présentation de l’état actuel du montage.
